{
  "nomSujet": "Histoire du Titanic",
  "questions": [
    {
      "texteQuestion": "Quelle compagnie a construit le Titanic ?",
      "reponseCorrect": "White Star Line",
      "reponseIncorrect": "Cunard Line"
    },
    {
      "texteQuestion": "En quelle année le Titanic a-t-il effectué son voyage inaugural ?",
      "reponseCorrect": "1912",
      "reponseIncorrect": "1911"
    },
    {
      "texteQuestion": "De quel port le Titanic est-il parti pour son voyage inaugural ?",
      "reponseCorrect": "Southampton",
      "reponseIncorrect": "Liverpool"
    },
    {
      "texteQuestion": "Quel était le but du voyage inaugural du Titanic ?",
      "reponseCorrect": "Traverser l'Atlantique de Southampton à New York",
      "reponseIncorrect": "Traverser le Pacifique de Londres à San Francisco"
    },
    {
      "texteQuestion": "Comment s'appelait le capitaine du Titanic ?",
      "reponseCorrect": "Edward John Smith",
      "reponseIncorrect": "John Edward Smith"
    },
    {
      "texteQuestion": "Quelle était la principale cause du naufrage du Titanic ?",
      "reponseCorrect": "Collision avec un iceberg",
      "reponseIncorrect": "Une tempête en mer"
    },
    {
      "texteQuestion": "Combien de cheminées le Titanic avait-il ?",
      "reponseCorrect": "4",
      "reponseIncorrect": "3"
    },
    {
      "texteQuestion": "Quelle était la capacité maximale de passagers du Titanic ?",
      "reponseCorrect": "Environ 3300 personnes",
      "reponseIncorrect": "Environ 2300 personnes"
    },
    {
      "texteQuestion": "Quel était le nom de la société qui a fabriqué le Titanic ?",
      "reponseCorrect": "Harland and Wolff",
      "reponseIncorrect": "North Eastern Shipbuilding"
    },
    {
      "texteQuestion": "Dans quelle ville le Titanic a-t-il été construit ?",
      "reponseCorrect": "Belfast",
      "reponseIncorrect": "Glasgow"
    },
    {
      "texteQuestion": "Combien de personnes ont survécu au naufrage du Titanic ?",
      "reponseCorrect": "Environ 710",
      "reponseIncorrect": "Environ 500"
    },
    {
      "texteQuestion": "Quelle classe de passagers était majoritaire sur le Titanic ?",
      "reponseCorrect": "Troisième classe",
      "reponseIncorrect": "Première classe"
    },
    {
      "texteQuestion": "Quel film célèbre de 1997 raconte l'histoire du Titanic ?",
      "reponseCorrect": "Titanic",
      "reponseIncorrect": "The Ship of Dreams"
    },
    {
      "texteQuestion": "Quelle était la principale raison pour laquelle il n'y avait pas assez de canots de sauvetage sur le Titanic ?",
      "reponseCorrect": "Pour maintenir l'esthétique et le confort du pont",
      "reponseIncorrect": "Parce qu'ils ont été endommagés avant le départ"
    },
    {
      "texteQuestion": "Quel était le nom du navire qui a secouru les survivants du Titanic ?",
      "reponseCorrect": "Carpathia",
      "reponseIncorrect": "Californian"
    }
  ]
}
